<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>tekky</title>
    <link href="https://tekkycr.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://tekkycr.github.io" />
    <updated>2021-07-04T17:27:07-06:00</updated>
    <author>
        <name>tekky</name>
    </author>
    <id>https://tekkycr.github.io</id>

    <entry>
        <title>China: Ordenan la eliminación de DiDi por recolectar datos personales</title>
        <author>
            <name>tekky</name>
        </author>
        <link href="https://tekkycr.github.io/bloqueo-didi-china/"/>
        <id>https://tekkycr.github.io/bloqueo-didi-china/</id>
            <category term="tecnología"/>
            <category term="noticias"/>
            <category term="DiDi"/>

        <updated>2021-07-04T17:26:53-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/2/DiDi.png" alt="Aplicación de Didi" />
                    La Administración del Ciberespacio de China (conocida como CAC, por sus iniciales en inglés) ha ordenado la eliminación de DiDi, la popular aplicación de transporte privado, de todas las tiendas digitales en el país asiático. De acuerdo a un informe de la agencia Reuters, el anuncio de esta importante&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/2/DiDi.png" alt="Aplicación de Didi" />
                <p>La <strong>Administración del Ciberespacio de China </strong>(conocida como CAC, por sus iniciales en inglés) ha ordenado la eliminación de <strong>DiDi</strong>, la popular aplicación de transporte privado, de todas las tiendas digitales en el país asiático.</p>
<p>De acuerdo a <a href="https://www.reuters.com/world/china/china-cyberspace-agency-says-didi-illegally-collects-user-data-2021-07-04/?t" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un informe de la agencia <em>Reuters</em></a>, el anuncio de esta importante decisión llega luego de una investigación realizada por la entidad reguladora, donde se descubrió que la aplicación habría recolectado ilegalmente algunos datos personales de los usuarios, que no fueron especificados.</p>
<p>En respuesta a esta medida, un portavoz de la aplicación afirmó mediante una publicación en Weibo (red social permitida por la República Popular de China), que acatarían esta medida y, además de eliminarla de las tiendas, optaron por suspender temporalmente el registro de nuevos usuarios.</p>
<p>Respecto a la investigación, es importante destacar que se realizó con el motivo de "<em>preservar la seguridad nacional</em>", ya que DiDi debutó recientemente en la bolsa de valores de Nueva York, con un valor estimado de $68 millones de dólares.</p>
<p>Para finalizar, es importante destacar que esta sanción aplica únicamente en territorio chino, por lo que en todo el continente americano, DiDi continuará operando con normalidad.</p>
<p>Fuente: <a href="https://www.theverge.com/2021/7/4/22562912/china-regulator-orders-didi-ride-hailing-app-removed" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Blackview anuncia su incursión en el mercado de las computadoras portátiles</title>
        <author>
            <name>tekky</name>
        </author>
        <link href="https://tekkycr.github.io/anuncio-blackview-acebook-1/"/>
        <id>https://tekkycr.github.io/anuncio-blackview-acebook-1/</id>
            <category term="tecnología"/>
            <category term="noticias"/>

        <updated>2021-07-04T17:27:07-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/1/Blackview_Acebook_1.png" alt="Blackview AceBook 1" />
                    Blackview, el fabricante chino conocido por sus teléfonos rugosos y tabletas económicas, compartió una nueva publicación en sus redes sociales para informar sobre su incursión en el mercado de las computadoras portátiles, con un producto de especificaciones de modestas especificaciones. De acuerdo con la ficha&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/1/Blackview_Acebook_1.png" alt="Blackview AceBook 1" />
                <p><strong>Blackview</strong>, el fabricante chino conocido por sus teléfonos rugosos y tabletas económicas, compartió una nueva publicación en sus redes sociales para informar sobre su incursión en el mercado de las computadoras portátiles, con un producto de especificaciones de modestas especificaciones.</p>
<p>De acuerdo con la <a href="https://www.blackview.hk/products/item/acebook1" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ficha técnica (disponible en la página oficial de la compañía)</a>, este portátil llevará como nombre <strong>AceBook 1 </strong>y, entre sus principales características, nos encontramos con una pantalla de 14 pulgadas (a una resolución de 1920x1080, un procesador <strong>Intel Celeron N4120 </strong>(a una velocidad variable entre 1.1 y 2.6 GHz), 4 GB de memoria RAM y un SSD de 128 GB.</p>
<p class="align-center"><div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" width="500" height="660" style="border: none; overflow: hidden;" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fwww.blackview.hk%2Fposts%2F4664805580214834&amp;show_text=true&amp;width=500" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share"></iframe></div>
<p>Además, en la página se menciona que incluirá una batería de 6.000 mAh (con la capacidad de soportar hasta 12 horas de reproducción multimedia), un lector de huella dactilar, un panel metálico, varios puertos (HDMI, USB tipo-C, USB 3.0, para audífonos y para tarjetas micro SD) y vendrá pre-instalado con <strong>Windows 10</strong>.</p>
<p>Inicialmente, su precio estará fijado en $499.99 dólares en la <a href="https://store.blackview.hk/products/blackview-acebook-1-14-intel-celeron-n4120-128gb-ssd-windows-10-laptop" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tienda oficial</a> y esperamos que disminuya cuando sea comercializado en <strong>Amazon </strong>y <strong>AliExpress</strong>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
