<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>tekky</title>
    <link href="https://tekkycr.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://tekkycr.github.io" />
    <updated>2021-07-05T11:15:10-06:00</updated>
    <author>
        <name>tekky</name>
    </author>
    <id>https://tekkycr.github.io</id>

    <entry>
        <title>Nintendo solicita a tribunal nuevas medidas para el creador de RomUniverse</title>
        <author>
            <name>tekky</name>
        </author>
        <link href="https://tekkycr.github.io/nintendo-solicita-a-tribunal-nuevas-medidas-para-el-creador-de-romuniverse/"/>
        <id>https://tekkycr.github.io/nintendo-solicita-a-tribunal-nuevas-medidas-para-el-creador-de-romuniverse/</id>
            <category term="videojuegos"/>
            <category term="noticias"/>
            <category term="ROMUniverse"/>

        <updated>2021-07-05T11:15:10-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/3/demanda_Nintendo.png" alt="" />
                    Anteriormente en mayo del presente año, Nintendo presentó una demanda ante Matthew Storman (creador y administrador del sitio ROMUniverse), por distribuir ilegalmente los juegos disponibles en la mayoría de consolas de la compañía. En este caso, los jueces le ordenaron a Storman realizar un pago de $2.1 millones&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/3/demanda_Nintendo.png" alt="" />
                <p>Anteriormente en mayo del presente año, <strong>Nintendo </strong>presentó una demanda ante Matthew Storman (creador y administrador del sitio <strong>ROMUniverse</strong>), por distribuir ilegalmente los juegos disponibles en la mayoría de consolas de la compañía.</p>
<p>En este caso, los jueces le ordenaron a Storman realizar un pago de $2.1 millones de dólares, aproximadamente. Debido a que Storman afirmó no poder pagar esa cantidad por estar desempleado, él acordó con Nintendo el pago de $50 dólares mensuales, lo que no ha cumplido y ha motivado a la gran N, para solicitar nuevas medidas.</p>
<p>De acuerdo con un documento, <a href="https://torrentfreak.com/images/storman-reconsider2-nin.pdf" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">cuya copia está en manos del portal <em>TorrentFreak</em></a>, la compañía nipona solicitó la imposición de medidas permanentes ante Matthew, porque "<em>el demandado amenaza en continuar utilizando ROMUniverse para distribuir ROMs de videojuegos utilizando la misma página en la que por varios años infringió los derechos de marca y propiedad de Nintendo</em>".</p>
<figure class="post__image post__image--center" ><img loading="lazy" src="https://tekkycr.github.io/media/posts/3/ROMUniverse-2.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://tekkycr.github.io/media/posts/3/responsive/ROMUniverse-2-xs.png 300w ,https://tekkycr.github.io/media/posts/3/responsive/ROMUniverse-2-sm.png 480w ,https://tekkycr.github.io/media/posts/3/responsive/ROMUniverse-2-md.png 768w ,https://tekkycr.github.io/media/posts/3/responsive/ROMUniverse-2-lg.png 1024w ,https://tekkycr.github.io/media/posts/3/responsive/ROMUniverse-2-xl.png 1360w ,https://tekkycr.github.io/media/posts/3/responsive/ROMUniverse-2-2xl.png 1600w"  alt="Captura de ROMUniverse, previo a su cierre." width="2000" height="998">
<figcaption >Caption</figcaption>
</figure>
<p> </p>
<p>Con las declaraciones anteriores, podemos afirmar que en Nintendo sospechan de un posible regreso de la página que, a pesar de encontrarse inactiva, puede volver a funcionar utilizando algún dominio alternativo para disminuir las sospechas.</p>
<p>Además, es importante destacar que esta no es la primera ocasión en que los abogados de Nintendo actúan contra una de estas páginas, ya que, previamente, actuaron de una manera similar ante los administradores de LoveROMs, LoveRetro y EmuParadise, aunque esta última regresó de una manera bastante diferente, aprovechando de <strong>Tampermonkey</strong>, una extensión disponible para los navegadores como <strong>Google Chrome </strong>y <strong>Mozilla Firefox</strong>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>China: Ordenan la eliminación de DiDi por rección ilegal de datos de los usuarios</title>
        <author>
            <name>tekky</name>
        </author>
        <link href="https://tekkycr.github.io/bloqueo-didi-china/"/>
        <id>https://tekkycr.github.io/bloqueo-didi-china/</id>
            <category term="tecnología"/>
            <category term="noticias"/>
            <category term="DiDi"/>

        <updated>2021-07-04T17:28:13-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/2/DiDi.png" alt="Aplicación de Didi" />
                    La Administración del Ciberespacio de China (conocida como CAC, por sus iniciales en inglés) ha ordenado la eliminación de DiDi, la popular aplicación de transporte privado, de todas las tiendas digitales en el país asiático. De acuerdo a un informe de la agencia Reuters, el anuncio de esta importante&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/2/DiDi.png" alt="Aplicación de Didi" />
                <p>La <strong>Administración del Ciberespacio de China </strong>(conocida como CAC, por sus iniciales en inglés) ha ordenado la eliminación de <strong>DiDi</strong>, la popular aplicación de transporte privado, de todas las tiendas digitales en el país asiático.</p>
<p>De acuerdo a <a href="https://www.reuters.com/world/china/china-cyberspace-agency-says-didi-illegally-collects-user-data-2021-07-04/?t" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un informe de la agencia <em>Reuters</em></a>, el anuncio de esta importante decisión llega luego de una investigación realizada por la entidad reguladora, donde se descubrió que la aplicación habría recolectado ilegalmente algunos datos personales de los usuarios, que no fueron especificados.</p>
<p>En respuesta a esta medida, un portavoz de la aplicación afirmó mediante una publicación en Weibo (red social permitida por la República Popular de China), que acatarían esta medida y, además de eliminarla de las tiendas, optaron por suspender temporalmente el registro de nuevos usuarios.</p>
<p>Respecto a la investigación, es importante destacar que se realizó con el motivo de "<em>preservar la seguridad nacional</em>", ya que DiDi debutó recientemente en la bolsa de valores de Nueva York, con un valor estimado de $68 millones de dólares.</p>
<p>Para finalizar, es importante destacar que esta sanción aplica únicamente en territorio chino, por lo que en todo el continente americano, DiDi continuará operando con normalidad.</p>
<p>Fuente: <a href="https://www.theverge.com/2021/7/4/22562912/china-regulator-orders-didi-ride-hailing-app-removed" target="_blank" rel="noopener noreferrer">The Verge</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Blackview anuncia su incursión en el mercado de las computadoras portátiles</title>
        <author>
            <name>tekky</name>
        </author>
        <link href="https://tekkycr.github.io/anuncio-blackview-acebook-1/"/>
        <id>https://tekkycr.github.io/anuncio-blackview-acebook-1/</id>
            <category term="tecnología"/>
            <category term="noticias"/>

        <updated>2021-07-04T17:27:07-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/1/Blackview_Acebook_1.png" alt="Blackview AceBook 1" />
                    Blackview, el fabricante chino conocido por sus teléfonos rugosos y tabletas económicas, compartió una nueva publicación en sus redes sociales para informar sobre su incursión en el mercado de las computadoras portátiles, con un producto de especificaciones de modestas especificaciones. De acuerdo con la ficha&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tekkycr.github.io/media/posts/1/Blackview_Acebook_1.png" alt="Blackview AceBook 1" />
                <p><strong>Blackview</strong>, el fabricante chino conocido por sus teléfonos rugosos y tabletas económicas, compartió una nueva publicación en sus redes sociales para informar sobre su incursión en el mercado de las computadoras portátiles, con un producto de especificaciones de modestas especificaciones.</p>
<p>De acuerdo con la <a href="https://www.blackview.hk/products/item/acebook1" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ficha técnica (disponible en la página oficial de la compañía)</a>, este portátil llevará como nombre <strong>AceBook 1 </strong>y, entre sus principales características, nos encontramos con una pantalla de 14 pulgadas (a una resolución de 1920x1080, un procesador <strong>Intel Celeron N4120 </strong>(a una velocidad variable entre 1.1 y 2.6 GHz), 4 GB de memoria RAM y un SSD de 128 GB.</p>
<p class="align-center"><div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" width="500" height="660" style="border: none; overflow: hidden;" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fwww.blackview.hk%2Fposts%2F4664805580214834&amp;show_text=true&amp;width=500" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share"></iframe></div>
<p>Además, en la página se menciona que incluirá una batería de 6.000 mAh (con la capacidad de soportar hasta 12 horas de reproducción multimedia), un lector de huella dactilar, un panel metálico, varios puertos (HDMI, USB tipo-C, USB 3.0, para audífonos y para tarjetas micro SD) y vendrá pre-instalado con <strong>Windows 10</strong>.</p>
<p>Inicialmente, su precio estará fijado en $499.99 dólares en la <a href="https://store.blackview.hk/products/blackview-acebook-1-14-intel-celeron-n4120-128gb-ssd-windows-10-laptop" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tienda oficial</a> y esperamos que disminuya cuando sea comercializado en <strong>Amazon </strong>y <strong>AliExpress</strong>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
